<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gestión de riesgos on Paisajes resilientes ante incendios forestales</title><link>https://fire-resilient-landscapes.github.io/es/tags/gesti%C3%B3n-de-riesgos/</link><description>Recent content in gestión de riesgos on Paisajes resilientes ante incendios forestales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>&amp;copy; 2021 &lt;a href="authors/carojeda/"> Carolina G. Ojeda &lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fire-resilient-landscapes.github.io/es/tags/gesti%C3%B3n-de-riesgos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3 - ¿Cómo incluye el ciclo de gestión de riesgo y desastres a las personas con capacidades diferentes?</title><link>https://fire-resilient-landscapes.github.io/es/docs/03-inclusion-abilities/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fire-resilient-landscapes.github.io/es/docs/03-inclusion-abilities/</guid><description>En los estudios de riesgos socionaturales y en el manejo de desastres, no se han realizado esfuerzos conscientes para incluir a las personas (en situación de discapacidad) con capacidades diferentes. Esto sucede a pesar del mandato de Naciones Unidas de que los estados deben poseer una visión de los riesgos basada en los derechos humanos.
Sendai Framework for Disaster Risk Reduction 2015–2030 (SFDRR) hace explícito el que las naciones miembros incorporen tanto en la planificación de medidas de prevención como en los procesos de evacuación ciertos principios: la accesibilidad, la inclusión y el diseño universal.</description></item><item><title>4 - ¿Cómo incluye el ciclo de gestión de riesgo y desastres a las personas migrantes?</title><link>https://fire-resilient-landscapes.github.io/es/docs/04-inclusion-migrants/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fire-resilient-landscapes.github.io/es/docs/04-inclusion-migrants/</guid><description>Las personas migrantes y refugiadas son consideradas como grupos vulnerables, dado su escaso conocimiento del lenguaje, leyes y costumbres locales. Esta situación de vulnerabilidad se ve agravada por sus propias historias de ser víctimas de guerras, conflictos armados y desplazamiento.
A pesar de lo anterior, son uno de los grupos de población más resiliente ante desastres naturales dadas las inequidades que viven todos los días.
De acuerdo con Maldonado et al.</description></item></channel></rss>